<?xml version="1.0"?>
<vulnerabilidades>
  <vuln>
	<cod>ms17010</cod>  
    <nombre>Vulnerabilidad en Microsoft Server Message Block 1.0 (MS17-010)</nombre>
    <riesgo>Crítico</riesgo>
    <descripcion>El sistema operativo presenta una vulnerabilidad de divulgación de información en el bloque de mensajes del servidor Microsoft (SMBv1) debido al manejo inadecuado de ciertas solicitudes. Un atacante remoto no autenticado puede explotar esta vulnerabilidad y ejecutar código arbitrario remotamente.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: nmap SALTOLINEA
				  Comando: nmap -p445 -script=smb-vuln-ms17-010.nse -iL listaips.txt</verificacion>
   <recomendacion>Actualizar el sistema operativo con los últimos parches de seguridad proporcionados por el proveedor.</recomendacion> 
  </vuln>
  <vuln>
	 <cod>ms08067</cod>
    <nombre>Vulnerabilidad en Microsoft Server Message Block 1.0 (MS08-067) .</nombre>
    <riesgo>Crítico</riesgo>
    <descripcion> Los sistemas de Microsoft Windows son vulnerables a la ejecución remota de código explotando el puerto 445 (SMB). Un atacante remoto no autenticado puede explotar esta vulnerabilidad y tomar control del equipo. </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: nmap SALTOLINEA
				  Comando: nmap -p445 -script=smb-vuln-ms08-067.nse -iL listaips.txt</verificacion>
   <recomendacion> Actualizar el sistema operativo con los últimos parches de seguridad proporcionados por el proveedor. </recomendacion> 
  </vuln>
   <vuln>
	<cod>webdav</cod>  
    <nombre>WebDAV vulnerable.</nombre>
    <riesgo>Crítico</riesgo>
    <descripcion> El servidor permite subir archivos al host vulnerable con las credenciales por defecto:  wampp/xampp </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: cadaver SALTOLINEA
				  cadaver 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion> Borrar el directorio webDAV </recomendacion> 
  </vuln>    
  <vuln>
	<cod>passwordBD</cod>  
    <nombre>Base de datos con password inseguro.</nombre>
    <riesgo>Crítico</riesgo>
    <descripcion> La base de datos aun presenta el usuario y password por defecto o es fácil de adivinar </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: mysql (Consola), pgadmin3 y navicat (gráficas) SALTOLINEA
				  mysql 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password a la base datos que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>  
   <vuln>
	<cod>phpmyadminPassword</cod>  
    <nombre>Paneles de administración con password inseguro.</nombre>
    <riesgo>Crítico</riesgo>
    <descripcion> Se identificaron paneles de administración (phpMyAdmin) que no tienen un password robusto y permiten acceder a datos sensibles </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: Navegador web SALTOLINEA
				  Probar credenciales identificadas </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al panel de administración que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>
  <vuln>
	<cod>passTomcat</cod>  
    <nombre>Paneles de administración de tomcat con password inseguro.</nombre>
    <riesgo>Crítico</riesgo>
    <descripcion> Se identificaron paneles de administración (tomcat) que no tienen un password robusto y permiten acceder a datos sensibles </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: Navegador web SALTOLINEA
				  Probar credenciales identificadas </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al panel de administración que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>mailPass</cod>  
    <nombre>Cuentas de correo con contraseñas inseguras</nombre>
    <riesgo>Crítico</riesgo>
    <descripcion>Se identificaron cuentas de correo que tienen contraseñas inseguras.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: Navegador web SALTOLINEA
				  Probar credenciales identificadas (CORREOENTIDAD) </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password a las cuentas de correo que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>
  <vuln>
	<cod>shellshock</cod>  
    <nombre>Vulnerabilidad en Bash (shellshock)</nombre>
    <riesgo>Crítico</riesgo>
    <descripcion> El problema con esta vulnerabilidad se viene produciendo porque Bash no valida de forma correcta los parámetros introducidos por el usuario. Lo que provoca que un atacante pueda ejecutar comandos remotamente.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: nmap SALTOLINEA
				  nmap -sV -p80 --script http-shellshock.nse --script-args uri=/ruta-cgi/ 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion> Actualizar GNU/Linux. En caso de no existir la actualización colocar los dispositivos en un segmento de red separado. </recomendacion> 
  </vuln>
  
    
  <vuln>
	<cod>winboxVuln</cod>  
    <nombre>Mikrotik vulnerable</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> El equipo Mikrotik tiene una vulnerabilidad en el servicio WinBox que permite a un atacante leer los usuarios y contraseñas en texto plano.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: WinboxExploit SALTOLINEA
				  WinboxExploit.py 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion>Actualice el router a una versión de RouterOS que incluya el parche (version > 6.42). Alternativamente puede deshabilitar el servicio WinBox en el router. </recomendacion> 
  </vuln>
  
  
  <vuln>
	<cod>archivosPeligrosos</cod>  
    <nombre>Archivos/drectorios que presentan un riesgo de seguridad</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Se identificaron archivos/directorios que representan un riesgo de seguridad por la información que exponen</descripcion>
   <recomendacion> Eliminar los archivos/directorios listados </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>compartidoNFS</cod>  
    <nombre>Recursos compartidos (NFS)</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Revisando los recursos compartidos mediante el protocolo NFS se pudo observar que se comparte información sensible accesible por cualquier usuario de la red </descripcion>
   <recomendacion> Limitar el acceso de recursos compartido solo a usuarios autorizados</recomendacion> 
  </vuln>
  <vuln>
	<cod>compartidoSMB</cod>  
    <nombre>Recursos compartidos (SMB)</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion>Revisando los recursos compartidos mediante el protocolo SMB se pudo observar que se comparte información sensible accesible por cualquier usuario de la red </descripcion>
   <recomendacion> Limitar el acceso de recursos compartido solo a usuarios autorizados </recomendacion> 
  </vuln>

 <vuln>
	<cod>passwordHost</cod>
    <nombre>Passwords basados en diccionario (estaciones de trabajo).</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Las contraseñas están basadas en palabras de diccionarios y estas no son dificiles de adivinar </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: pth-winexe SALTOLINEA
				  pth-winexe -U usuario%password //1.2.3.4 cmd</verificacion>
   <recomendacion> Reforzar la política de contraseñas para que incluya caracteres alfanuméricos y mayúsculos. Se puede usar reglas mnemotécnicas para generar contraseñas fáciles de recordar por los usuarios, pero robustos para que sean difíciles de suponer por los atacantes. También se puede ampliar el tiempo de expiración de contraseñas Windows hasta un máximo de 90 días para equilibrar la política de complejidad de contraseñas </recomendacion> 
  </vuln>
  
   <vuln>
	<cod>logeoRemoto</cod>
    <nombre>Logueo en red habilitado.</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> El logueo remoto esta habilitado (Puerto 445) y permite a un usuario que conozca la contraseña del administrador ingresar a otros equipos de red de manera remota</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: pth-winexe SALTOLINEA
				  pth-winexe -U administrador%aad3b435b51404eeaad3b435b51404ee:3beb8dc3a68bfea6d0ebc248698cf820 //1.2.3.4 cmd</verificacion>
   <recomendacion> Deshabilitar el logueo en red. https://support.microsoft.com/es-bo/help/555317 </recomendacion> 
  </vuln>

 <vuln>
	<cod>heartbleed</cod>  
    <nombre>Vulnerabilidad en OpenSSL (Heartbleed).</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Un atacante podría obtener cookies de autenticación, credenciales administrativas u otro dato sensible leyendo la memoria RAM del servidor afectado enviando peticiones modificadas al puerto 443. </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: nmap SALTOLINEA
				  nmap -n -Pn -p 443 --script=ssl-heartbleed  1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion> Actualizar la librería openssl </recomendacion> 
  </vuln>

 <vuln>
	<cod>adminPassword</cod>  
    <nombre>Passwords por defecto</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Se identificaron paneles de administración que no tienen un password robusto y permiten acceder a datos sensibles (Usuario admin) </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: Navegador web SALTOLINEA
				  Probar credenciales identificadas </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al panel de administración que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>
  
   <vuln>
	<cod>rootPassword</cod>  
    <nombre>Passwords por defecto</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Se identificaron paneles de administración que no tienen un password robusto y permiten acceder a datos sensibles (Usuario root) </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: Navegador web SALTOLINEA
				  Probar credenciales identificadas </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al panel de administración que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>
  
   <vuln>
	<cod>ciscoPassword</cod>  
    <nombre>Passwords por defecto</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Se identificó un panel de administración de Cisco que no tiene un password robusto (Usuario cisco) </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: Navegador web SALTOLINEA
				  Probar credenciales identificadas </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al panel de administración que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>passwordMikroTik</cod>  
    <nombre>Passwords no robustos (Mikrotik)</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Se identificó un panel de administración de Mikrotik que no tiene un password robusto </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: mkbrutus SALTOLINEA
				  mkbrutus.py -t 1.2.3.4 -u usuario --dictionary passwords.txt </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al panel de administración que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>
  
   
  <vuln>
	<cod>VNCnopass</cod>  
    <nombre>Acceso VNC sin credenciales.</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Se detectaron Servidores con acceso remoto sin credenciales </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: vncviewer SALTOLINEA
				  vncviewer 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al VNC que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial</recomendacion> 
  </vuln>
  
    <vuln>
	<cod>VNCbypass</cod>  
    <nombre>VNC vulnerable.</nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> Se detectaron servidores que utilizan una versión vulnerable de VNC </descripcion>
   <recomendacion> Actualizar a versión de VNC </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>vulnDahua</cod>  
    <nombre>DVR Dahua con vulnerabilidad </nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> El equipo DVR permite extraer todos sus usuarios y hashes </descripcion>
     <verificacion>Herramienta: metasploit SALTOLINEA
				  msfconsole -x "use auxiliary/scanner/misc/dahua_dvr_auth_bypass;set RHOSTS 1.2.3.4; set ACTION USER;run;exit" </verificacion>
   <recomendacion> Asignar el equipo DVR en otro segmento </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>modoAgresivo</cod>  
    <nombre>Configuración no segura de la VPN.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> El servidor VPN esta configurado con el modo agresivo (aggressive mode) habilitado. Lo cual permite extraer el handshake de la conexión para posteriormente crackear el mismo. </descripcion>
   <recomendacion> Configurar la VPN en modo "main mode" </recomendacion> 
  </vuln>
   
    <vuln>
	<cod>passwordDefecto</cod>  
    <nombre>Contraseña por defecto </nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> El equipo aun tiene la contraseña por defecto </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: Navegador web SALTOLINEA
				  Probar credenciales identificadas </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al equipo que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial</recomendacion> 
  </vuln>
  
   <vuln>
	<cod>passwordDahuaTelnet</cod>  
    <nombre>DVR Dahua con password por defecto </nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> El equipo DVR tiene el usuario root y password vizxv (telnet) </descripcion>
   <recomendacion> Asignar el equipo DVR en otro segmento </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>openstreaming</cod>  
    <nombre>Cámara de seguridad con open streaming habilitado</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> La camara de seguridad permite conectarse de manera anónima al mismo y visualizar el video en tiempo real  </descripcion>
   <recomendacion> Deshabilitar open streaming   </recomendacion> 
  </vuln>
     
  <vuln>
	<cod>php</cod>  
    <nombre>Configuración incorrecta de seguridad (PHP).</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Datos como versiones exactas de PHP, módulos cargados, nombre del servidor, etc son expuestos en la ruta phpinfo  </descripcion>
   <recomendacion> Eliminar los archivos php que presentan un riesgo de seguridad </recomendacion> 
  </vuln>
   
  <vuln>
     <cod>slowloris</cod>  
    <nombre>Slowloris DOS attack.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> El Servidor Web es vulnerable a una denegación de servicio de tipo SlowLoris, el cual intenta mantener abiertas muchas conexiones al servidor web de destino y mantenerlas abiertas durante el mayor tiempo posible. Logra esto abriendo conexiones por medio de una petición parcial. De esta manera, se privan de los recursos del servidor http que provocan la denegación de servicio. </descripcion>
   <recomendacion> Actualizar el servidor web apache </recomendacion> 
  </vuln>
    
    <vuln>
    <cod>snmpCommunity</cod>  
    <nombre>SNMP con cadena comunitaria por defecto</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> El Host tiene la cadena comunitaria por defecto habilitada, un atacante puede usarlo para obtener información del dispositivo con rangos de red, direcciones MAC, subredes, procesos ejecutándose, puertos abiertos, etc </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: onesixtyone SALTOLINEA
				  onesixtyone -c /usr/share/cisco-torch/community.txt -i listaIPs.txt  </verificacion>
   <recomendacion> Cambiar la cadena de comunidad por defecto, por otra que sea personalizada y solo de conocimiento del personal autorizado por de la entidad. Esta deberá ser mayor a 8 caracteres y no contener palabras que hagan referencia a la entidad, marcas, modelos o cualquier otra palabra que se encuentre en diccionarios nacionales o internacionales </recomendacion> 
  </vuln>
  
    <vuln>
    <cod>directorioLDAP</cod>  
    <nombre>LDAP con acceso anónimo.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Se tiene habilitado el acceso anónimo al directorio LDAP del cual se puede extraer información sobre los empleados de la entidad tales como ser nombre, correo electrónico, directorio home, etc </descripcion>
   <recomendacion> Restringir conexiones anónimas al directorio LDAP. Sin embargo, como con cualquier remediación potencial, esto debe probarse en un entorno de desarrollo o control de calidad para garantizar que no haya efectos secundarios adversos. Se debe tener especial cuidado cuando las aplicaciones utilizan LDAP para la autenticación de usuarios o la búsqueda de información. El bloqueo del servidor LDAP sin probar las aplicaciones podría provocar el mal funcionamiento de varios servicios. </recomendacion> 
  </vuln>
        
   <vuln>
	 <cod>enum4linux</cod> 
    <nombre>Sesion nula en el servidor.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Con esta vulnerabilidad un atacante puede enumerar todos los usuarios del dominio y a que grupo pertenecen  </descripcion>
   <recomendacion>  Linux:SALTOLINEA
					En el archivo de configuración smb.conf: SALTOLINEA
					[global] SALTOLINEA
					map to guest = Never SALTOLINEA SALTOLINEA
					
					Windows: SALTOLINEA
					Restringir conexiones anónimas al sistema. Puede seguir el tutorial: https://maniqui.ru/computadoras-y-software/administracin-y-redes-profesionales/hackeo-tico/223-ataques-sesin-nula-y-cmo-evitarlos.html
	</recomendacion> 
  </vuln>
  
    <vuln>
	 <cod>spoof</cod> 
    <nombre>Falsificación del dominio en correos electrónicos.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Con esta vulnerabilidad un atacante puede enviar correos con el dominio de la entidad. Haciendo el análisis inicial de la configuración DNS se observó que el mismo no tiene protección para evitar que terceros envíen correos a nombre de la entidad
    </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: spoofcheck.py SALTOLINEA
				  spoofcheck.py DOMINIOENTIDAD  </verificacion>
   <recomendacion> Modificar el registro TXT en el servidor DNS con el siguiente contenido: SALTOLINEA
					v=DMARC1; p=quarantine; rua=mailto:dmarc@DOMINIOENTIDAD; ruf=mailto:dmarc@DOMINIOENTIDAD; sp=quarantine SALTOLINEA SALTOLINEA									
					Crear el registro TXT en el servidor DNS (registro SPF).  Crear el registro TXT en el servidor DNS (registro SPF).  Usar la herramienta en línea para generar el contenido del registro SPF: https://mxtoolbox.com/SPFRecordGenerator.aspx?domain=DOMINIOENTIDADAMPERSANDprefill=true . Elegir regla dura (Strict). SALTOLINEA  Más detalles: https://blog.mailfence.com/es/spf-dkim-y-dmarc-defensa-contra-la-suplantacion-spoofing-en-dominios-personalizados/
	</recomendacion> 
  </vuln>
  
    
   <vuln>
	<cod>transferenciaDNS</cod> 
    <nombre>Transferencia de zona.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Con esta vulnerabilidad un atacante puede enumerar a todos hosts del dominio  </descripcion>
   <recomendacion> Configurar el servidor DNS de manera que no acepte peticiones AXFR https://www.cgii.gob.bo/es/publicaciones/transferencia-de-zona	</recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>listadoDirectorio</cod>  
    <nombre>Listado de directorio habilitado.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion>El servidor web no está configurado de manera segura y lista el contenido de cualquier directorio. </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: curl SALTOLINEA
				  curl URL | grep "Index of"  </verificacion>
   <recomendacion>Denegar el listado de directorio. Puede seguir el tutorial: https://www.cgii.gob.bo/index.php/es/publicaciones/mitigar-exploracion-de-directorios </recomendacion> 
  </vuln>  
  
  


  <vuln>
	<cod>vrfy</cod>  
    <nombre>Comando VRFY habilitado en el servidor de correos.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion>El servidor de correo no está configurado de manera segura y se puede realizar la enumeración de usuarios. </descripcion>
   <recomendacion>Deshabilitar el comando VRFY. Puede seguir el tutorial: http://www.elmundoenbits.com/2014/10/vrfy-postfix-account.html </recomendacion> 
  </vuln>  
  
  <vuln>
	<cod>enumeracionUsuarios</cod>  
    <nombre>La instalación de wordpress permite enumerar a los usuarios administrativos.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> La enumeración de usuarios es una vulnerabilidad que podría ser utilizada por un atacante o un usuario malicioso para intentar obtener un listado de los usuarios de la plataforma y posteriormente utilizar dicha información para planificar y generar ataques de mayor impacto, como por ejemplo, ataques de averiguación de contraseñas por fuerza bruta o diccionario sobre usuarios existentes en el sistema. </descripcion>
   <recomendacion>Denegar la enumeración de usuarios. Puede seguir el tutorial: https://desarrollowp.com/blog/tutoriales/evitar-la-enumeracion-usuarios-wordpress-parte-1/ </recomendacion> 
  </vuln>  
  
  <vuln>	
	<cod>googlehacking</cod>  
    <nombre> Direcciones URL indexadas por motores de búsqueda.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> El motor de búsqueda indexo URL potencialmente sensibles y privadas. </descripcion>
   <recomendacion> Desindexar las URL especificadas siguiendo la guia: https://blog.seigoo.com/como-eliminar-o-desindexar-una-url-de-google</recomendacion> 
  </vuln>  
    
   <vuln>	
	<cod>anonymous</cod>  
    <nombre> Servidor FTP tiene el usuario anónimo habilitado.</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Es posible acceder a información potencialmente sensible </descripcion>
   <recomendacion> Deshabilitar el usuario anónimo. </recomendacion> 
  </vuln>    
  
    <vuln>
	<cod>erroresWeb</cod>  
    <nombre>Errores en el sitio web</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Errores en el sitio web, que muestran información sobre la aplicación</descripcion>
   <recomendacion> Validar las variables de entrada. </recomendacion> 
  </vuln> 
  
    <vuln>
	<cod>ACL</cod>  
    <nombre>ACL no implementadas</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> La VLAN actual tiene acceso a otros segmentos que no deberia.</descripcion>
   <recomendacion> Aplicar las ACLs correspondientes. </recomendacion> 
  </vuln> 
    
   <vuln>
    <cod>sincod</cod>  	   
    <nombre>Parche faltante MS04-036 </nombre>
    <riesgo>Alto</riesgo>
    <descripcion> El equipo puede sufrir una denegación de servicios </descripcion>
   <recomendacion> Aplique el parche faltante MS04-036 </recomendacion> 
  </vuln>
   
    <vuln>
	<cod>sincod</cod>  
    <nombre>MS14-066 Vulnerabilidad Windows</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> El equipo puede sufrir una denegación de servicios </descripcion>
   <recomendacion> Aplique el parche faltante MS14-066 </recomendacion> 
  </vuln> 
    
  <vuln>
	<cod>sincod</cod>  
    <nombre>MS12-020: Vulnerabilidad en el escritorio remoto</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Un atacante podría aprovechar esta vulnerabilidad para provocar una denegación de servicios en el equipo. </descripcion>
   <recomendacion> Actualizar el sistema operativo con los últimos parches de seguridad que incluya la actualización identificada como MS12-020. </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
    <cod>sincod</cod>  	   
    <nombre>Denegación de servicio en servidor DNS (MS08-037).</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Existe una vulnerabilidad de denegación de servicio relacionada con el manejo inadecuado de la memoria no inicializada. Esto puede provocar que el servicio DNS deje de responder. </descripcion>
   <recomendacion> Actualizar el sistema operativo con los últimos parches de seguridad que incluya la actualización identificada como MS08-037. </recomendacion> 
  </vuln>
  <vuln>
    <cod>sincod</cod>  
    <nombre>Parche faltante MS09-001 </nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> El equipo puede sufrir una denegación de servicios </descripcion>
   <recomendacion> Aplique el parche faltante MS09-001 </recomendacion> 
  </vuln>
   <vuln>
	<cod>sincod</cod>  
    <nombre>Parche faltante MS06-035 </nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> El equipo puede sufrir una denegación de servicios </descripcion>
   <recomendacion> Aplique el parche faltante MS06-035 </recomendacion> 
  </vuln>  
  <vuln>
	<cod>sincod</cod>  
    <nombre>Parche faltante MS16-047 </nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> El equipo puede sufrir una denegación de servicios </descripcion>
   <recomendacion> Aplique el parche faltante MS16-047 </recomendacion> 
  </vuln>
 
  <vuln>
	<cod>sincod</cod>  
    <nombre>MS15-034: Vulnerability in HTTP.sys</nombre>
    <riesgo>Medio</riesgo>
    <descripcion> Una vulnerabilidad de denegación de servicio mediante el abuso de la pila del protocolo HTTP en el servidor Internet Information Service (IIS) </descripcion>
   <recomendacion> Instalar el parche correspondiente del fabricante </recomendacion> 
  </vuln>  
</vulnerabilidades>
