<?xml version="1.0"?>
<vulnerabilidades>
  <vuln> 
   	<cod>ms17010</cod> 
    <nombre> Vulnerabilidad de Windows MS17-010 (Eternal blue) </nombre>
    <riesgoAgetic> Crítico </riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO/MALWARE </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Tomar control de los equipos vulnerables </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder y modificar información sensible  </impacto_negocio>    
    <detalles> Realizando un escaneo con nmap se obtuvo el siguiente resultado: IMAGEN SALTOLINEA
			La imagen  expone que el equipo es VULNERABLE según el boletín ms17-010 emitido por Microsoft. SALTOLINEA
			Como prueba de concepto se exploto la vulnerabilidad para tomar el control del equipo: IMAGEN SALTOLINEA
			Esta vulnerabilidad tambien puede ser explotada por malware de tipo ransomware. </detalles>    
    <descripcion> El sistema operativo presenta una vulnerabilidad de divulgación de información en el bloque de mensajes del servidor Microsoft (SMBv1) debido al manejo inadecuado de ciertas solicitudes. Un atacante remoto no autenticado puede explotar esta vulnerabilidad y ejecutar código arbitrario remotamente. </descripcion>
    <verificacion> Herramienta: nmap SALTOLINEA
				  Comando: nmap -p445 -script=smb-vuln-ms17-010.nse -iL listaips.txt </verificacion>
    <recomendacion> Actualizar el sistema operativo con los últimos parches de seguridad proporcionados por el proveedor. </recomendacion> 
	<referencias> https://technet.microsoft.com/en-us/library/security/ms17-010.aspx </referencias>    
  </vuln>
  
  <vuln>
   	<cod>ms08067</cod> 
    <nombre>Vulnerabilidad de Windows MS08-067 (NetAPI) .</nombre>
    <riesgoAgetic>Crítico</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO INTERNO</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Tomar control de los equipos vulnerables </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder y modificar información no sensible </impacto_negocio>    
    <detalles> Realizando un escaneo con nmap se obtuvo el siguiente resultado: IMAGEN SALTOLINEA
			La imagen  expone que el equipo es VULNERABLE según el boletín MS08-067 emitido por Microsoft. SALTOLINEA
			Como prueba de concepto se exploto la vulnerabilidad para tomar el control del equipo: IMAGEN SALTOLINEA </detalles>    
    <descripcion>Los sistemas de Microsoft Windows son vulnerables a la ejecución remota de código explotando el puerto 445 (SMB). Un atacante remoto no autenticado puede explotar esta vulnerabilidad y tomar control del equipo.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: nmap SALTOLINEA
				  Comando: nmap -p445 -script=smb-vuln-ms08-067.nse -iL listaips.txt</verificacion>
    <recomendacion> Se recomienda actualizar el sistema operativo (Windows XP) a una versión que tenga soporte por parte de Microsoft. SALTOLINEA
					Si por razones de negocio no es factible realizar el “upgrade”, se recomienda como medida temporal instalar el parche para la vulnerabilidad MS08-067. </recomendacion> 
	<referencias> https://technet.microsoft.com/en-us/library/security/ms08-067.aspx </referencias>  
  </vuln>
  
  <vuln>  
   	<cod>passwordBD</cod> 
    <nombre>Base de datos con password inseguro.</nombre>
    <riesgoAgetic>Crítico</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO INTERNO</agente_amenaza>
    <impacto_tecnico> Acceder a bases de datos </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder y modificar información sensible  </impacto_negocio>    
    <detalles> La base de datos aun presenta el usuario y password por defecto o es fácil de adivinar. </detalles>    
    <descripcion>La base de datos aun presenta el usuario y password por defecto o es fácil de adivinar.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: mysql (Consola), pgadmin3 y navicat (gráficas) SALTOLINEA
				  mysql 1.2.3.4</verificacion>
    <recomendacion>Asignar un password a la base datos que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial.</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 
  </vuln>  
  
  <vuln>  
   	<cod>passwordSFI</cod> 
    <nombre>Base de datos del Sistema Financiero Integrado (SFI) con password inseguro.</nombre>
    <riesgoAgetic>Crítico</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO INTERNO</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Acceso al motor de base de datos informix </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder y modificar información crítica  </impacto_negocio>    
    <detalles> La base de datos aun presenta el usuario y password por defecto </detalles>    
    <descripcion>La base de datos aun presenta el usuario y password por defecto</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: mysql (Consola), pgadmin3 y navicat (gráficas) SALTOLINEA
				  mysql 1.2.3.4</verificacion>
    <recomendacion>Asignar un password a la base datos que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial.</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 
  </vuln>  
  
   <vuln>
	 <cod>webdav</cod> 
    <nombre>WebDAV vulnerable.</nombre>
    <riesgoAgetic>Crítico</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO INTERNO</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Acceso al motor de base de datos informix </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder y modificar información crítica  </impacto_negocio>    
    <detalles>Realizando un escaneo se obtuvo el siguiente resultado: IMAGEN SALTOLINEA
			La imagen  expone que el equipo tiene habilitado el módulo WEBDAV. SALTOLINEA
			Como prueba de concepto se exploto la vulnerabilidad para subir un archivo al servidor: IMAGEN SALTOLINEA</detalles>    
    <descripcion>El servidor permite subir archivos al host vulnerable con las credenciales por defecto:  wampp/xampp </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: mysql (Consola), pgadmin3 y navicat (gráficas) SALTOLINEA
				  mysql 1.2.3.4</verificacion>
    <recomendacion>Asignar un password a la base datos que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial.</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 
	   	       
    <descripcion> </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: cadaver SALTOLINEA
				  cadaver 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion> Borrar el directorio webDAV </recomendacion> 
  </vuln> 
     
     
  <vuln>
	<cod>mailPass</cod>  
    <nombre>Cuentas de correo con contraseñas inseguras</nombre>
    <riesgoAgetic>Crítico</riesgoAgetic>
    <descripcion>Se identificaron cuentas de correo que tienen contraseñas inseguras.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: Navegador web SALTOLINEA
				  Probar credenciales identificadas </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password a las cuentas de correo que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>shellshock</cod> 
    <nombre>Vulnerabilidad en Bash (shellshock)</nombre>
    <riesgoAgetic>Crítico</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO INTERNO</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico>Tomar control de los equipos vulnerables </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder y modificar información crítica  </impacto_negocio>    
    <detalles>Realizando un escaneo con nmap se obtuvo el siguiente resultado: IMAGEN SALTOLINEA
			La imagen  expone que el equipo es VULNERABLE según el boletín CVE-2014-6271. SALTOLINEA
			Como prueba de concepto se exploto la vulnerabilidad para tomar el control del equipo: IMAGEN SALTOLINEA</detalles>    
    <descripcion>El problema con esta vulnerabilidad se viene produciendo porque Bash no valida de forma correcta los parámetros introducidos por el usuario. Lo que provoca que un atacante pueda ejecutar comandos remotamente.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: nmap SALTOLINEA
				  nmap -sV -p80 --script http-shellshock.nse --script-args uri=/ruta-cgi/ 1.2.3.4</verificacion>
    <recomendacion>Actualizar GNU/Linux. En caso de no existir la actualización colocar los dispositivos en un segmento de red separado.</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>zimbraXXE</cod>  
    <nombre>Zimbra vulnerable a XXE</nombre>
    <riesgoAgetic>Crítico</riesgoAgetic>
    <descripcion> Mediante la explotación de esta vulnerabilidad en primera instancia es posible leer archivos del servidor (Mediante este método se puede obtener el password del administrador de Zimbra). Tambien es posible lograr ejecución remota de comandos "RCE" para tomar el control completo del servidor.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: Metasploit SALTOLINEA
				  Modulo: exploit/linux/http/zimbra_xxe_rce </verificacion>
   <recomendacion>Aplique el parche de seguridad. Ver las referencias:SALTOLINEA
				  -https://blog.zimbra.com/2019/03/new-zimbra-8-7-11-patch-10/ SALTOLINEA
				  -https://jroliva.net/2019/03/25/vulnerabilidades-de-xxe-y-rce-en-zimbra/ </recomendacion> 
  </vuln>
  
  
    
  <vuln>
	<cod>winboxVuln</cod>  
    <nombre>Mikrotik vulnerable</nombre>
    <riesgoAgetic>Crítico</riesgoAgetic>
    <descripcion> El equipo Mikrotik tiene una vulnerabilidad en el servicio WinBox que permite a un atacante leer los usuarios y contraseñas en texto plano.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: WinboxExploit SALTOLINEA
				  WinboxExploit.py 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion>Actualice el router a una versión de RouterOS que incluya el parche (version > 6.42). Alternativamente puede deshabilitar el servicio WinBox en el router. </recomendacion> 
  </vuln>
  
  
  <vuln>
	<cod>archivosPeligrosos</cod> 
    <nombre>Archivos/directorios que presentan un riesgo de seguridad</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad>Posible</probabilidad>
    <impacto>Mayor</impacto>
    <riesgoInforme>MEDIO</riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO EXTERNO (Internet)</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico>Acceso a archivos sensibles</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio>La confidencialidad de los datos se puede ver afectada </impacto_negocio>    
    <detalles> Se realizo un escaneo web, mediante la técnica de navegación forzada para identificar directorios con informacion sensible</detalles>    
    <descripcion>Se identificaron archivos/directorios que representan un riesgo de seguridad por la información que exponen </descripcion>
    <verificacion>ninguna</verificacion>
    <recomendacion> Eliminar los archivos/directorios identificados </recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias>     	   
  </vuln>
  
  
  
  
  <vuln>
	<cod>compartidoNFS</cod>  
    <nombre>Recursos compartidos (NFS)</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>
    <verificacion>nmap -Pn -n -p 445 --script=nfs-ls.nse 1.2.3.4 </verificacion>
    <descripcion> Revisando los recursos compartidos mediante el protocolo NFS se pudo observar que se comparte información sensible accesible por cualquier usuario de la red </descripcion>
   <recomendacion> Limitar el acceso de recursos compartido solo a usuarios autorizados</recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>perdidaAutenticacion</cod> 
    <nombre>Perdida de autenticación.</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>
    <descripcion> La aplicación permite acceder a partes del sistema sin necesidad de proporcionar las credenciales respectivas. </descripcion>
    <verificacion>ninguna</verificacion>
   <recomendacion> Asegurarse que la aplicación compruebe el uso de una sesión valida para todas las partes del sistema .</recomendacion> 
  </vuln>  
 
  <vuln>
	<cod>BlueKeep</cod>  
    <nombre>Vulnerabilidad en el escritorio remoto (BlueKeep)</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>
    <descripcion> La vulnerabilidad podría permitir a un atacante remoto no autenticado ejecutar código arbitrario y tomar el control de una computadora específica simplemente enviando solicitudes especialmente diseñadas al servicio de escritorio remoto (RDS) del dispositivo a través del RDP, sin necesidad de interacción alguna por parte del usuario. </descripcion>
    <verificacion>blueKeep 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion> Instalar los parches de seguridad del sitio oficial de Windows: https://support.microsoft.com/en-us/help/4500705/customer-guidance-for-cve-2019-0708 </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>	  
   	<cod>compartidoSMB</cod> 
    <nombre>Recursos compartidos (SMB)</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Acceso a documentos </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceso a información sensible de la entidad </impacto_negocio>    
    <detalles> Revisando los recursos compartidos se pudo acceder a  las siguientes carpetas y archivos del negocio: </detalles>    
    <descripcion>Revisando los recursos compartidos mediante el protocolo SMB se pudo observar que se comparte información sensible accesible por cualquier usuario de la red </descripcion>
    <verificacion>smbmap -H 1.2.3.4 -u anonymous -p anonymous SALTOLINEA
				  smbmap -H 1.2.3.4 </verificacion>
    <recomendacion> Limitar el acceso de recursos compartido solo a usuarios autorizados </recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 
  </vuln>
  
 
 <vuln>  
   	<cod>passwordHost</cod> 
    <nombre>Passwords de estaciones de trabajo fáciles de adivinar</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad>Posible </probabilidad>
    <impacto>Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico>Acceso a recursos con las credenciales obtenidas </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio>Acceso a información sensible </impacto_negocio>    
    <detalles> Se recolectaron respuestas NTLM (XXX en total) correspondientes a  los siguientes equipos:SALTOLINEA
				En la siguiente imagen podemos  apreciar la captura de la respuesta NTLM SALTOLINEA
				Después de realizar un ataque de diccionario utilizando contraseñas comunes  y personalizadas, se pudo obtener las siguientes contraseñas en texto plano:SALTOLINEA </detalles>    
    <descripcion>Las contraseñas están basadas en palabras de diccionarios y estas no son dificiles de adivinar. </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: pth-winexe SALTOLINEA
				  pth-winexe -U usuario%password //1.2.3.4 cmd </verificacion>
    <recomendacion>Reforzar la política de contraseñas para que incluya caracteres alfanuméricos y mayúsculos. Se puede usar reglas mnemotécnicas para generar contraseñas fáciles de recordar por los usuarios, pero robustos para que sean difíciles de suponer por los atacantes. También se puede ampliar el tiempo de expiración de contraseñas Windows hasta un máximo de 90 días para equilibrar la política de complejidad de contraseñas. Deshabilitar el protocolo LLMNR y NBT-NS  para evitar la captura de respuestas NTLM (No recomendable si se tienen sistemas Windows 2000 o inferior) </recomendacion> 
	<referencias> https://www.4armed.com/blog/llmnr-nbtns-poisoning-using-responder </referencias>  		
  </vuln>
  
   <vuln>	   
   	<cod>logeoRemoto</cod> 
    <nombre>Logueo en red habilitado.</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO INTERNO</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Acceso a recursos con las credenciales obtenidas</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceso y modificación de información sensible </impacto_negocio>    
    <detalles> Con el acceso a una computadora de la red se pudo extraer un hash NTLM del usuario Administrador, el cual se usó para acceder a XXX equipos que tenían la misma contraseña.SALTOLINEA
				La lista completa de los equipos que se tuvo control: </detalles>    
    <descripcion>El logueo remoto esta habilitado (Puerto 445) y permite a un usuario que conozca la contraseña del administrador ingresar a otros equipos de red de manera remota</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: pth-winexe SALTOLINEA
				  pth-winexe -U USUARIO%HASH //1.2.3.4 cmd </verificacion>
    <recomendacion>Se recomienda bloquear el logueo remoto de usuarios locales en las estaciones de trabajo.</recomendacion> 
	<referencias>https://support.microsoft.com/es-bo/help/555317 https://blogs.technet.microsoft.com/secguide/2014/09/02/blocking-remote-use-of-local-accounts/</referencias> 
 
  </vuln>

 <vuln>
   	<cod>heartbleed</cod> 
    <nombre>Vulnerabilidad en OpenSSL (Heartbleed)</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad>Posible</probabilidad>
    <impacto>Medio</impacto>
    <riesgoInforme>MEDIO</riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>EXTERNO (Internet)</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico>Leer memoria RAM del servidor vulnerable</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio>Acceder información sensible de la organización</impacto_negocio>    
    <detalles>  Revisando el escaneo de nessus alerta la existencia de la vulnerabilidad heartbleed en el puerto 443  IMAGEN SALTOLINEA
				Sistema alojado en el servidor vulnerable IMAGEN SALTOLINEA
				Al momento de la explotación se encontró un nombre de usuario y su contraseña cifrada: IMAGEN SALTOLINEA</detalles>    
    <descripcion>Un atacante podría obtener cookies de autenticación, credenciales administrativas u otro dato sensible leyendo la memoria RAM del servidor afectado enviando peticiones modificadas al puerto 443.</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: nmap SALTOLINEA
				  nmap -n -Pn -p 443 --script=ssl-heartbleed  1.2.3.4 </verificacion>
    <recomendacion>Actualizar la versión de OpenSSL (Ver referencia)</recomendacion> 
	<referencias>https://blog.sucuri.net/2014/04/patching-the-heartbleed-openssl-vulnerability.html</referencias> 
  </vuln>


   <vuln>
    <cod>directorioLDAP</cod>  
    <nombre>LDAP con acceso anónimo.</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>
    <descripcion> Se tiene habilitado el acceso anónimo al directorio LDAP del cual se puede extraer información sobre los empleados de la entidad tales como ser nombre, correo electrónico, directorio home, etc </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: ldapsearch SALTOLINEA
				  ldapsearch -x -p  -h 1.2.3.4 -b "" -s sub "(objectclass=*)"  </verificacion>
   <recomendacion> Restringir conexiones anónimas al directorio LDAP. Sin embargo, como con cualquier remediación potencial, esto debe probarse en un entorno de desarrollo o control de calidad para garantizar que no haya efectos secundarios adversos. Se debe tener especial cuidado cuando las aplicaciones utilizan LDAP para la autenticación de usuarios o la búsqueda de información. El bloqueo del servidor LDAP sin probar las aplicaciones podría provocar el mal funcionamiento de varios servicios. </recomendacion> 
  </vuln>
   
  <vuln>
	<cod>VNCnopass</cod>  
    <nombre>Acceso VNC sin credenciales.</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>
    <descripcion> Se detectaron Servidores con acceso remoto sin credenciales </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: vncviewer SALTOLINEA
				  vncviewer 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al VNC que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial</recomendacion> 
  </vuln>
  
  
  <vuln>
	 <cod>spoof</cod> 
    <nombre>Suplantacion de correos electrónicos.</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad>Posible</probabilidad>
    <impacto>Significativa</impacto>
    <riesgoInforme>ALTO</riesgoInforme>       
    <agente_amenaza>USUARIO EXTERNO (Internet)</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico>Enviar correos a nombre de la entidad</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio>La reputación de la entidad se puede ver afectada </impacto_negocio>    
    <detalles>Haciendo el análisis inicial de la configuración DNS se observó que el mismo no daba la protección suficiente para un ataque de suplantación de correos. El registro SPF está configurado para aplicar una regla suave (~all): ---IMAGEN--- SALTOLINEA
    Se realizó la prueba de concepto enviando un correo falso a nombre de sistemas@DOMINIOENTIDAD  El correo llego a la bandeja de entrada: ---IMAGEN---  
    </detalles>    
    <descripcion> Con esta vulnerabilidad un atacante puede enviar correos con el dominio de la entidad. Haciendo el análisis inicial de la configuración DNS se observó que el mismo no tiene protección para evitar que terceros envíen correos a nombre de la entidad </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: spoofcheck.py SALTOLINEA
				  spoofcheck.py DOMINIOENTIDAD  </verificacion>
    <recomendacion> Modificar el registro TXT en el servidor DNS con el siguiente contenido: SALTOLINEA
					v=DMARC1; p=quarantine; rua=mailto:dmarc@DOMINIOENTIDAD; ruf=mailto:dmarc@DOMINIOENTIDAD; sp=quarantine SALTOLINEA SALTOLINEA									
					Crear el registro TXT en el servidor DNS (registro SPF).  Usar la herramienta en línea para generar el contenido del registro SPF: https://mxtoolbox.com/SPFRecordGenerator.aspx?domain=DOMINIOENTIDADAMPERSANDprefill=true . Elegir regla dura (Strict). SALTOLINEA  
	</recomendacion> 
	<referencias>https://blog.mailfence.com/es/spf-dkim-y-dmarc-defensa-contra-la-suplantacion-spoofing-en-dominios-personalizados/</referencias> 
  </vuln>   
  
  <vuln>
    <cod>passwordDefecto</cod> 
    <nombre>Contraseña por defecto</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Acceder a sistemas	 </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder y modificar información sensible  </impacto_negocio>    
    <detalles> Se identifico a equipos que aun tienen la contraseña por defecto </detalles>    
    <descripcion>El equipo aun tienen la contraseña por defecto</descripcion>
    <verificacion>ninguna</verificacion>
    <recomendacion>Asignar un password al equipo que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>openrelay2</cod> 
    <nombre>Suplantación de correo electrónico.</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>
    <descripcion> Es posible acceder al servidor de correos mediante el puerto 25,  y enviar correos anónimos o a nombre de otras cuentas. Esto implica que cualquier usuario que conozca esta vulnerabilidad podría enviar correos con mensajes fraudulentos o elaborados para un determinado fin a otros usuarios dentro del dominio. </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: telnet SALTOLINEA</verificacion>
   <recomendacion> Deshabilitar o bloquear la funcionalidad de envío de correos anónimos. Revisar la instalación y configuración del servidor de correo e identificar configuraciones por defecto. Forzar la autenticación de usuarios previa interacción con el servidor. Servicio 25/tcp.</recomendacion> 
  </vuln> 
  
  
    <vuln>
	<cod>VNCbypass</cod>  
    <nombre>VNC vulnerable.</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>
    <descripcion> Se detectaron servidores que utilizan una versión vulnerable de VNC </descripcion>
   <recomendacion> Actualizar a versión de VNC </recomendacion> 
  </vuln>
  
  <vuln>   
   	<cod>vulnDahua</cod> 
    <nombre>DVR Dahua con vulnerabilidad </nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Moderado </impacto>
    <riesgoInforme> MEDIO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO INTERNO</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico>Acceso a los DVR como usuario privilegiado</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio>Se podría perder la integridad de las grabaciones de seguridad</impacto_negocio>    
    <detalles> La vulnerabilidad permite extraer la lista de usuarios y hashes de contraseñas IMAGEN SALTOLINEA
				Despues de realizar un ataque de diccionario a los hashes obtenidos previamente se obtuvo las siguientes combinaciones validas: IMAGEN </detalles>    
    <descripcion> El equipo DVR permite extraer todos sus usuarios y hashes</descripcion>
    <verificacion>Herramienta: metasploit SALTOLINEA
				  msfconsole -x "use auxiliary/scanner/misc/dahua_dvr_auth_bypass;set RHOSTS 1.2.3.4; set ACTION USER;run;exit" </verificacion>
    <recomendacion> Dahua no saco un parche para esta vulnerabilidad. Para mitigar esta vulnerabilidad cambiar la contraseña por otra que sea difícil de adivinar y asignar el equipo DVR en otro segmento de red</recomendacion> 
	<referencias> https://depthsecurity.com/blog/dahua-dvr-authentication-bypass-cve-2013-6117 </referencias> 
	
  </vuln>
  
   <vuln>  
   	<cod>slowloris</cod> 
    <nombre>Denegacion de servicio al servidor web</nombre>
    <riesgoAgetic> Alto </riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO EXTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Los sistemas alojados en el servidor web dejarian de funcionar </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Se afecta la disponibilidad de servicios </impacto_negocio>    
    <detalles> El Servidor Web es vulnerable a una denegación de servicio de tipo SlowLoris.SALTOLINEA Como prueba de concepto se dejo sin servicio el sitio web por el lapso de 1 minuto. </detalles>    
    <descripcion>El Servidor Web es vulnerable a una denegación de servicio de tipo SlowLoris, el cual intenta mantener abiertas muchas conexiones al servidor web de destino y mantenerlas abiertas durante el mayor tiempo posible. Logra esto abriendo conexiones por Medio de una petición parcial. De esta manera, se privan de los recursos del servidor http que provocan la denegación de servicio.</descripcion>
    <verificacion> Herramienta: nmap SALTOLINEA
				  nmap -p80 --script http-slowloris-check 1.2.3.4  </verificacion>
    <recomendacion> Actualizar el servidor web apache </recomendacion> 
	<referencias>https://www.fwhibbit.es/denegacion-de-servicio-slow-headers</referencias> 
  </vuln>
    
  <vuln>	    
   	<cod>passwordDahua</cod> 
    <nombre>DVR Dahua con password por defecto</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Acceso a las cámaras de seguridad </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder/eliminar grabaciones de seguridad </impacto_negocio>    
    <detalles> Accediendo a las cámaras de vigilancia mediante el navegador es posible deshabilitar el almacenamiento de videos y visualizar en tiempo real las imágenes que se están grabando: IMAGEN SALTOLINEA
				Teniendo acceso por consola a las cámaras de seguridad  es posible eliminar archivos (incluyendo grabaciones): IMAGEN
    </detalles>    
    <descripcion> El equipo DVR tiene las credenciales por defecto </descripcion>
    <verificacion> medusa -u root -p vizxv -h 1.2.3.4 -M telnet  </verificacion>
    <recomendacion> Reforzar la política de contraseñas para que incluya caracteres alfanuméricos y mayúsculos. Se puede usar reglas mnemotécnicas para generar contraseñas fáciles de recordar por los usuarios, pero robustos para que sean difíciles de suponer por los atacantes. | Actualmente no existe una manera de cambiar el password del usuario root para el protocolo telnet. Se sugiere mitigar la vulnerabilidad asignando el equipo DVR en otro segmento de red </recomendacion> 
	<referencias> https://vulners.com/nessus/ACCOUNT_ROOT_VIZXV.NASL </referencias> 
  </vuln>
  
  
  <vuln>
	<cod>modoAgresivo</cod>  
    <nombre>Configuración no segura de la VPN.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>
    <descripcion> El servidor VPN esta configurado con el modo agresivo (aggressive mode) habilitado. Lo cual permite extraer el handshake de la conexión para posteriormente crackear el mismo. </descripcion>
   <recomendacion> Configurar la VPN en modo "main mode" </recomendacion> 
  </vuln>
   
  
  
  <vuln>	  
   	<cod>openstreaming</cod> 
    <nombre> Cámara de seguridad con open streaming habilitado </nombre>
    <riesgoAgetic> Medio </riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Moderado </impacto>
    <riesgoInforme> MEDIO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Visualizar en tiempo real las imágenes que se están grabando </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder a información sensible </impacto_negocio>    
    <detalles> Se identificó que los siguientes dispositivos tienen un Streaming que no requiere autenticarse para poder visualizar lo que se está grabando en tiempo real. </detalles>    
    <descripcion> La camara de seguridad permite conectarse de manera anónima al mismo y visualizar el video en tiempo real </descripcion>
    <verificacion> Herramienta: nmap SALTOLINEA
					nmap -n -sV -p 554 --script=rtsp-url-brute 1.2.3.4 </verificacion>
    <recomendacion> Deshabilitar open streaming </recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias>    
  </vuln>
  
  
   <vuln>	  
   	<cod>wpusers</cod> 
    <nombre> Enumeración de usuarios de wordpress</nombre>
    <riesgoAgetic> Medio </riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Moderado </impacto>
    <riesgoInforme> MEDIO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Obterner el listado de usuarios administradores de wordpress</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Ninguno </impacto_negocio>    
    <detalles> Se identificó que es posible enumerar a todos los usuarios que son administradores del sitio web. Esta información puede ser usada para realizar un ataque de diccionario al sitio web. </detalles>    
    <descripcion> Se identificó que es posible enumerar a todos los usuarios que son administradores del sitio web. Esta información puede ser usada para realizar un ataque de diccionario al sitio web. </descripcion>
    <verificacion> Herramienta: wpscan SALTOLINEA
				   wpscan --random-agent --url http://www.dominio.com --enumerate u </verificacion>
    <recomendacion> Instalar el plugin "Stop user enumeration" </recomendacion> 
	<referencias>https://wordpress.org/plugins/stop-user-enumeration/</referencias>    
  </vuln>
     
  <vuln>
	<cod>divulgacionInformacion</cod>  
    <nombre>Configuración incorrecta de seguridad.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>    
    <probabilidad>Posible</probabilidad>
    <impacto>Insignificante</impacto>
    <riesgoInforme>MEDIO BAJO</riesgoInforme>    
    <agente_amenaza>USUARIO EXTERNO (Internet)</agente_amenaza>
    <impacto_tecnico>Los archivos exponen datos del servidor como versiones exactas de PHP, módulos cargados, direcciones IP, etc</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio>Ninguno</impacto_negocio>
    <detalles>Se escaneo los servidores web identificados</detalles>    
    <referencias>SALTOLINEA</referencias>           
    <descripcion>  Los archivos exponen datos del servidor como versiones exactas de PHP, módulos cargados, direcciones IP, etc.</descripcion>
    <verificacion> Herramienta: wget SALTOLINEA
					wget "URL" </verificacion>
   <recomendacion> Eliminar los archivos identificados </recomendacion> 
  </vuln>
  
  
  <vuln>	
   	<cod>ms15034</cod> 
    <nombre>Denegación de servicio (HTTP.sys) </nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Moderado </impacto>
    <riesgoInforme> MEDIO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Forzar el reinicio del equipo </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Se interrumpe el funcionamiento de servicios. </impacto_negocio>    
    <detalles> Realizando un escaneo con Nmap se obtuvo el siguiente resultado: IMAGEN SALTOLINEA
				La imagen  expone que el equipo es VULNERABLE según el boletín ms15-034 emitido por Microsoft. SALTOLINEA
				Explotando la vulnerabilidad  se puede forzar  el reinicio del equipo dejando temporalmente  sin funcionamiento los servicios que brinda. </detalles>    
    <descripcion>Una vulnerabilidad de denegación de servicio mediante el abuso de la pila del protocolo HTTP en el servidor Internet Information Service (IIS)</descripcion>
    <verificacion> nmap -p 80 --script http-vuln-cve2015-1635.nse 1.2.3.4 </verificacion>
    <recomendacion> Se recomienda instalar el parche para la vulnerabilidad MS15-034</recomendacion> 
	<referencias> https://technet.microsoft.com/en-us/library/security/ms15-034.aspx </referencias> 
  </vuln>     

  <vuln>  
   	<cod>snmpCommunity</cod> 
    <nombre>SNMP con cadena comunitaria por defecto</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>	
    <probabilidad>Posible</probabilidad>
    <impacto>Leve</impacto>
    <riesgoInforme>BAJO</riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico>Obtener información sobre la red</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio>Ninguno</impacto_negocio>    
    <detalles>  Con la cadena comunitaria por defecto (public) se pudo extraer información de los  dispositivos de red:SALTOLINEA
				Tabla de ruteo: IMAGEN SALTOLINEA
				Direcciones MAC: IMAGEN SALTOLINEA </detalles>    
    <descripcion>El Host tiene la cadena comunitaria por defecto habilitada, un atacante puede usarlo para obtener información del dispositivo con rangos de red, direcciones MAC, subredes, procesos ejecutándose, puertos abiertos, etc</descripcion>
    <verificacion> Herramienta: onesixtyone SALTOLINEA
				  onesixtyone -c /usr/share/cisco-torch/community.txt -i listaIPs.txt </verificacion>
    <recomendacion>Cambiar la cadena de comunidad por defecto, por otra que sea personalizada y solo de conocimiento del personal autorizado por de la entidad. Esta deberá ser mayor a 8 caracteres y no contener palabras que hagan referencia a la entidad, marcas, modelos o cualquier otra palabra que se encuentre en diccionarios nacionales o internacionales </recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 
  </vuln>
  

        
   <vuln>	
	<cod>enum4linux</cod> 
    <nombre>Enumeración de usuarios (Sesion nula en el servidor)</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Moderado </impacto>
    <riesgoInforme> MEDIO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Obtener los usuarios del controlador de dominio </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Ninguno </impacto_negocio>    
    <detalles> Con esta vulnerabilidad un atacante puede enumerar todos los usuarios del dominio y a que grupo pertenecen  </detalles>    
    <descripcion>Con esta vulnerabilidad un atacante puede enumerar todos los usuarios del dominio y a que grupo pertenecen </descripcion>
    <verificacion> Herramienta: enum4linux SALTOLINEA
				  enum4linux 1.2.3.4 </verificacion>
    <recomendacion> Linux:SALTOLINEA
					En el archivo de configuración smb.conf: SALTOLINEA
					[global] SALTOLINEA
					map to guest = Never SALTOLINEA SALTOLINEA
					
					Windows: SALTOLINEA
					Restringir conexiones anónimas al sistema. </recomendacion> 
	<referencias> https://maniqui.ru/computadoras-y-software/administracin-y-redes-profesionales/hackeo-tico/223-ataques-sesin-nula-y-cmo-evitarlos.html </referencias> 
  </vuln>
     
  
  <vuln>
  	<cod>listadoDirectorios</cod> 
    <nombre>Listado de directorios habilitado.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>	
    <probabilidad>Posible</probabilidad>
    <impacto>Leve</impacto>
    <riesgoInforme>BAJO</riesgoInforme>        
    <agente_amenaza>USUARIO EXTERNO (Internet)</agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico>Obtener información sobre las aplicaciones web de la entidad</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio>ninguno</impacto_negocio>    
    <detalles>Se procedio a identificar los directorios que tiene el listado de contenidos habilitados mediante la técnica de navegación forzada.</detalles>    
    <descripcion>Se identifico que el listado de directorios esta activo y puede exponer información sensible</descripcion>
    <verificacion>ninguna</verificacion>
    <recomendacion>Deshabilitar el listado de directorios</recomendacion> 
	<referencias>Apache: https://www.linuxito.com/seguridad/334-como-permitir-y-denegar-listado-de-directorios-en-apache | Apache: https://www.cgii.gob.bo/index.php/es/publicaciones/deshabilitar-listado-de-directorio-index-en-servidores-apache | CPANEL:https://www.hostinet.com/formacion/panel-alojamiento/evitar-listado-directorios-archivos-cpanel/</referencias> 
  </vuln> 
    
   <vuln>
	<cod>transferenciaDNS</cod> 
    <nombre>Transferencia de zona.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>
    <descripcion> Con esta vulnerabilidad un atacante puede enumerar a todos hosts del dominio  </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: fierce SALTOLINEA
				  fierce -dns dominio.gob,bo  </verificacion>
   <recomendacion> Configurar el servidor DNS de manera que no acepte peticiones AXFR https://www.cgii.gob.bo/es/publicaciones/transferencia-de-zona	</recomendacion> 
  </vuln>
  
   <vuln>
	<cod>openresolver</cod> 
    <nombre>DNS abierto.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>
    <descripcion> El servidor DNS esta configurado para responder peticiones de cualquier dominio. Esto puede ser usado por atacante en un ataque de Denegación de servicio Distribuido hacia otros objetivos </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: dig SALTOLINEA
				  dig ANY google.com @1.2.3.4 +short | grep --color=never google  </verificacion>
   <recomendacion> Configurar el servidor DNS de manera que no resuelva dominios de terceros</recomendacion> 
  </vuln>  
  
  <vuln>
	<cod>openrelay</cod> 
    <nombre>Open Relay.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>
    <descripcion> El servidor de correos permite enviar correos a usuarios internos sin necesidad de autenticación. </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: telnet SALTOLINEA</verificacion>
   <recomendacion> Deshabilitar el modo pasarela (open relay) en el servidor de correo.</recomendacion> 
  </vuln> 
  
  
   <vuln>
	<cod>ms12020</cod> 
    <nombre>Denegación de servicio - RDP (Remote Desktop Protocol).</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>
    <descripcion>  Por la manipulación de un input desconocido se causa una vulnerabilidad de clase denegación de servicio. Esto tiene repercusión sobre la la disponibilidad del equipo </descripcion>
    <verificacion>nmap -sV -Pn --script=rdp-vuln-ms12-020 -p 3389 1.2.3.4 </verificacion>
   <recomendacion> Instalar el parche de seguridad.</recomendacion> 
  </vuln>   
   
  
  <vuln>
	<cod>vrfy</cod>  
    <nombre>Comando VRFY habilitado en el servidor de correos.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>
    <descripcion>El servidor de correo no está configurado de manera segura y se puede realizar la enumeración de usuarios. </descripcion>
   <recomendacion>Deshabilitar el comando VRFY. Puede seguir el tutorial: http://www.elmundoenbits.com/2014/10/vrfy-postfix-account.html </recomendacion> 
  </vuln>  
  
  <vuln>   
   	<cod>archivosDefecto</cod> 
    <nombre> Archivos y directorios por defecto </nombre>
    <riesgoAgetic> Medio </riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Moderado </impacto>
    <riesgoInforme> MEDIO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO EXTERNO (Internet) </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Obtener información sobre las aplicaciones web de la entidad </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> N/A </impacto_negocio>    
    <detalles> Realizando una revisión de los archivos y directorios comunes. Se pudo identificar que exponen la version del software usado </detalles>    
    <descripcion> El servidor web aun tiene los archivos/directorios por defecto. Los mismos exponen la version del software usado </descripcion>
    <verificacion> ninguna </verificacion>
    <recomendacion> Borrar los archivos y directorios por defecto </recomendacion> 
	<referencias> https://www.owasp.org/images/5/5e/OWASP-Top-10-2017-es.pdf (A3: Exposición de dato sensibles) </referencias> 
  </vuln>
  
  <vuln>
	<cod>CVE15473</cod>  
    <nombre>Enumeración de usuarios SSH.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>
    <descripcion> Un atacante remoto podría probar fácilmente si un determinado usuario existe o no (enumeración de nombres de usuario). Vulnerabilidad identificada como CVE-2018-15473. </descripcion>
    <verificacion> enumeracionUsuariosSSH.py --username root 1.2.3.4  </verificacion>
   <recomendacion> Actualizar a la última versión del servidor OpenSSH. </recomendacion> 
  </vuln>  
  
  <vuln>
	<cod>enumeracionUsuarios</cod>  
    <nombre>La instalación de wordpress permite enumerar a los usuarios administrativos.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>
    <descripcion> La enumeración de usuarios es una vulnerabilidad que podría ser utilizada por un atacante o un usuario malicioso para intentar obtener un listado de los usuarios de la plataforma y posteriormente utilizar dicha información para planificar y generar ataques de mayor impacto, como por ejemplo, ataques de averiguación de contraseñas por fuerza bruta o diccionario sobre usuarios existentes en el sistema. </descripcion>
   <recomendacion>Denegar la enumeración de usuarios. Puede seguir el tutorial: https://desarrollowp.com/blog/tutoriales/evitar-la-enumeracion-usuarios-wordpress-parte-1/ </recomendacion> 
  </vuln>  
  
  <vuln>	
   	<cod>googlehacking</cod> 
    <nombre>Información sensible indexada por motores de búsqueda.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Moderado </impacto>
    <riesgoInforme> MEDIO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO EXTERNO (Internet) </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico>Acceso a archivos sensibles</impacto_tecnico>
    <impacto_negocio>La confidencialidad de los datos se puede ver afectada </impacto_negocio>    
    <detalles> Se procedio a buscar información sensible indexada por google mediante el uso de dorks </detalles>    
    <descripcion>El motor de búsqueda indexo URL potencialmente sensibles y privadas</descripcion>
    <verificacion>ninguna</verificacion>
    <recomendacion> Desindexar las URLs que tengan información sensible </recomendacion> 
	<referencias>https://blog.seigoo.com/como-eliminar-o-desindexar-una-url-de-google</referencias> 
  </vuln>  
    
   <vuln>	    
   	<cod>ftpAnonymous</cod> 
    <nombre>Servidor FTP tiene el usuario anónimo habilitado.</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Leve </impacto>
    <riesgoInforme> BAJO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Ninguno </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Ninguno </impacto_negocio>    
    <detalles> Se pudo comprobar que es posible ingresar como usuario anonymous aunque no se encontró ninguna información sensible del negocio: </detalles>    
    <descripcion>Es posible acceder a información potencialmente sensible</descripcion>
    <verificacion> nmap -sV -Pn --script=ftp-anon -p 21 1.2.3.4  </verificacion>
    <recomendacion>Deshabilitar el usuario anónimo</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 				
  </vuln>    
  
  <vuln>	  
   	<cod>erroresWeb</cod> 
    <nombre>Errores en el sitio web</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Leve </impacto>
    <riesgoInforme> BAJO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO EXTERNO (Internet) </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Descubrir la técnologia usada por la aplicación </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> ninguno </impacto_negocio>    
    <detalles> Existen errores en el sitio web que muestran información sobre la técnologia usada por la aplicación </detalles>    
    <descripcion>Errores en el sitio web, que muestran información sobre la aplicación</descripcion>
    <verificacion>ninguna</verificacion>
    <recomendacion>Validar las variables de entrada | Implementar sentencias try and catch para controlar los errores que se vayan a producir o deshabilitar el modo debug en el framework que se utiliza.</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 
  </vuln> 
  
    <vuln>	  
   	<cod>debugHabilitado</cod> 
    <nombre>Debug habilitado en el sitio web</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Leve </impacto>
    <riesgoInforme> BAJO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO EXTERNO (Internet) </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Descubrir la técnologia usada por la aplicación </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> ninguno </impacto_negocio>    
    <detalles> El entorno de desarrollo esta habilitado en el sitio web y permite descubrir que técnologia es usada por la aplicación </detalles>    
    <descripcion>El entorno de desarrollo esta habilitado en el sitio web y permite descubrir que técnologia es usada por la aplicación</descripcion>
    <verificacion>ninguna</verificacion>
    <recomendacion>Deshabilitar el modo "debug".</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias> 
  </vuln> 
    
    <vuln>
	<cod>ACL</cod>  
    <nombre>ACL no implementadas</nombre>
    <riesgoAgetic>Medio</riesgoAgetic>
    <descripcion> La VLAN actual tiene acceso a otros segmentos que no deberia.</descripcion>
   <recomendacion> Aplicar las ACLs correspondientes. </recomendacion> 
  </vuln> 
          
 
   <vuln>  
   	<cod>passwordAdivinado</cod> 
    <nombre>Contraseña fácil de adivinar </nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Acceder a sistemas </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Acceder y modificar información sensible  </impacto_negocio>    
    <detalles> Se identificaron paneles de administración que no tienen un password robusto ( fácil de adivinar)</detalles>       
    <descripcion>Se identificaron paneles de administración que no tienen un password robusto ( fácil de adivinar) y permiten acceder a datos sensibles</descripcion>
    <verificacion>ninguna</verificacion>
    <recomendacion>Asignar un password al equipo que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias>  
  </vuln>
  
   <vuln>  
   	<cod>passwordZKSoftware</cod> 
    <nombre>Lector de huella digital con contraseña fácil de adivinar </nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>	
    <probabilidad> Posible </probabilidad>
    <impacto> Significativo </impacto>
    <riesgoInforme> ALTO </riesgoInforme>        
    <agente_amenaza> USUARIO INTERNO </agente_amenaza>    
    <impacto_tecnico> Acceso al panel de administración del lector de huella digital </impacto_tecnico>
    <impacto_negocio> Modificación de la asistencia del personal</impacto_negocio>    
    <detalles> Con el acceso al panel de administración se puede:SALTOLINEA
				Acceder al listado del personal de la entidad
				Modificar hora/fecha de ingreso y salida del personal</detalles>       
    <descripcion>Se identificaron paneles de administración que no tienen un password robusto ( fácil de adivinar) y permiten acceder a datos sensibles</descripcion>
    <verificacion>ninguna</verificacion>
    <recomendacion>Asignar un password al equipo que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial</recomendacion> 
	<referencias>ninguna</referencias>  
  </vuln>
  
  
    
    <vuln>
	<cod>passwordMikroTik</cod>  
    <nombre>Passwords no robustos (Mikrotik)</nombre>
    <riesgoAgetic>Alto</riesgoAgetic>
    <descripcion> Se identificó un panel de administración de Mikrotik que no tiene un password robusto </descripcion>
    <verificacion>Herramienta: mkbrutus SALTOLINEA
				  mkbrutus.py -t 1.2.3.4 -u usuario --dictionary passwords.txt </verificacion>
   <recomendacion> Asignar un password al panel de administración que sea difícil de adivinar. El password debe tener una longitud mínima de 8 caracteres, al menos debe tener un carácter minúscula, uno mayúscula, un dígito y un carácter especial. </recomendacion> 
  </vuln>
  
  

 
</vulnerabilidades>
